\begin{lstlisting}[
	caption={Berechnung der drei Vektoren für Ausgangs- und Eingangsgrad sowie Schleifenanzahl},float= htbp,
	label={code:81Vektor}]
	Def: erzeugeVektoren
	Eingabe: AM = [[Integer]]
	Ausgabe: [Integer], [Integer], [Integer]
	start
		erstelle ag-liste = [Integer] und füge 0 ein;
		erstelle eg-liste = [Integer] und füge 0 ein;
		erstelle s-liste = [Integer] und füge 0 ein;
		für alle z und k $\in$ [0, |AM|-1]
			ag-liste[z] = ag-liste[z]+AM[z][k];
			eg-liste[k] = eg-liste[k]+AM[z][k];
			wenn z=k
				s-liste[z] = AM[z][k];
		rückgabe ag-liste, eg-liste, s-liste;
	ende
\end{lstlisting}


